@inproceedings{Lewis-Wong-Mkhitaryan:ELTAL:2016,
    author = "Lewis-Wong, Jennifer and Mkhitaryan, Satenik",
    title = {Pratique de la lecture en tha{\"\i} et hindi en L2 : classification automatique de textes par progression lexicale},
    booktitle = "Actes de la conf\'erence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016. Volume 9 : ELTAL",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "103-115",
    note = "Text classification by lexical progression for L2 reading practice in Thai and Hindi",
    abstract = "Cet article a pour objet la cr\'eation automatique de ressources pour l'apprentissage de langues \'etrang\`eres peu enseign\'ees et peu dot\'ees en mat\'eriels p\'edagogiques \`a partir de textes authentiques. Il s'inspire du travail de Ghadirian (2002) et son logiciel TextLadder, une application qui classifie les textes d'un corpus selon un ordre qui maximise la facilit\'e de lecture pour l'apprenant, en calculant la similarit\'e lexicale entre les textes. La classification automatique de textes par progression lexicale constitue une m\'ethode int\'eressante pour proposer une s\'equence de textes appropri\'ee au niveau d'un lecteur en L2, aussi bien pour proposer des textes \`a des lecteurs autonomes que pour la cr\'eation de mat\'eriels p\'edagogiques destin\'es \`a \^etre utilis\'es en classe. Cette m\'ethode est sp\'ecialement bien adapt\'ee \`a la classification de textes qui portent sur une th\'ematique particuli\`ere.",
    keywords = {ALAO, aide \`a la lecture, tha{\"\i} langue \'etrang\`ere, hindi langue \'etrang\`ere, lisibilit\'e,  TextLadder.},
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2016/ELTAL/10.pdf"
}
